= Root-Me Xpath Injection Authentication

== Descripcion

Root Me es una plataforma web que permite mejorar el conocimiento en temas de seguridad informática a través de retos. Posee una comunidad activa dedicada al aprendizaje de hacking publicando y creando nuevos retos, noticias, herramientas y artículos frecuentemente.

== Solución

=== Escenario: Obtener las credenciales del Administrador
[.step-list]
* *Dada* una pagina con un login

* *Y* una tabla con los usuarios y tipos de usuario

* *Cuando* hago click en el nombre de usuario en la tabla

* *Y* veo en la url *?action=user&userid=1*

* *Entonces* pruenbo inyecciones blind basicas como *?action=user&userid=1 and userid=2*

* *Y* veo que es vulnerable a blind injection

=== Escenario 2: Explotar la vulnerabilidad para extraer la informacion
[.step-list]
* *Dada* una pagina vulnerable a xpath blind injection

* *Cuando* ingreso *userid=2 and string-length(//user[userid=2]/password)=1* , 2,3,4...

* *Entonces* puedo obtener la longitud de la contraseña

=== Escenario 3: Extraer los caracteres de la contraseña
[.step-list]
* *Dado* una tabla que muestra account type, username, email

* *Cuando* utilizo esta tabla para seleccionar cada caracter

* *Entonces* puedo obtener la contraseña

== Link del reto

https://www.root-me.org/en/Challenges/Web-Server/XPath-injection-blind[Root-Me Xpath injection authentication]
